# Статьи в блог продукта

* развитие сообщества, привлечение клиентов, бренд

## как выжить во время ремонта

 * TODO закончить
 * https://stepanovv.ru/kbb/#/
 * https://gitlab.com/stepanovv/kbo/-/blob/master/public/kbb/sidebar.md

### я б в строители пошёл, пусть меня научат

 * Самый правильный путь в строительство и ремонт через рынок услуг архитекторов и строительных бюро, с этапами проектирования, контроля и приёмки.
 * Рынок услуг формируется специалистами, которые растут в определённой среде. Чем больше эта среда, тем больше хороших специалистов на её вершине. Она напоминает пирамиду, где большинство на нижних ярусах - самоучки-самоделкины. То есть, чем проще стать из обывателя самоучкой, и из самоучки подняться выше по иерархии экспертности, тем, в итоге, выше качество и ниже стоимость услуг на самом верху. Тем проще строительным и проектным бюро масштабировать бизнес.
 * Стать самоучкиным сейчас помогают блоги и курсы обучения, а стать архитектором - сложные комплексы программ. При этом, на промежуточных этапах у нас есть средства рисования и расчётов, которые по мере сил приспосабливаются к проектированию. Либо проектируют вообще без них, полагаясь на силу ума консультантов онлайн магазинов.
 * 

### 

 * отсутствие качественной общедоступной статистики по стройотрасли и её подвидам тормозит выход на рынок новых сервисов и услуг. Сложновато запустить стартап, если для расчёта его экономики надо потратить несколько сотен тысяч рублей на [платные исследования](https://infoline.spb.ru/shop/issledovaniya-rynkov/page.php?ID=271820).

